Als Alternative zur Fockbasis wird nun eine kohärente Basis, die in Kapitel \ref{algorithmic approach} beschrieben wurde, benutzt.
Für diese kohärente Basis führt eine Veränderung von $θ_\t{max}$ bei gleicher Anzahl von $2N + 1$ Zuständen zu einer Änderung von $θ$ bei allen Zuständen.

Für $\bar{λ} \gg ω_0$ bieten kohärente Zustände im Vergleich zu Fockzuständen Vorteile.
Eine optimale Verschiebung $θ$ eines kohärenten Zustandes wurde von Alvermann \cite{PhysRevB.81.165113} angegeben:
\begin{eqn}
  θ = \frac{\bar{λ}}{2 ω_0}.
\end{eqn}

Das heißt die einstellbare Verschiebung $θ$ muss der analytischen Verschiebung des physikalischen harmonischen Oszillators entsprechen.
Bei Verwendung von insgesamt 11 kohärenten Zuständen soll also beispielsweise der dritte kohärente Zustand in der Nähe des physikalischen Oszillators sein.
Daher folgt
\begin{eqn}
  \frac{\bar{λ}}{2 ω_0} = \frac{3}{5} θ_{\t{max}} \quad \Leftrightarrow \quad θ_{\t{max}} = \frac{5\bar{λ}}{6 ω_0}\pns. \eqlabel{eqn:expected_optimal-displacement}
\end{eqn}
Durch numerische Berechnungen stellt sich jedoch heraus, dass diese Verschiebung nicht ganz optimal ist.
Wegen numerischer Fehler und endlicher Tunnelamplitude muss die Energie unter Variation von $θ_\t{max}$ minimiert werden.
\begin{figure}
  \includegraphics[scale=0.78]{build/graphic/coherent/minimum_thesis.pdf}
  \caption{Minimierung der numerischen Grundzustandsenergie $E_0$ bei Variation der maximalen Verschiebung $θ_\t{max}$ einer kohärenten Basis mit $2 N + 1 = 11$ Zuständen. Bei der Minimierung wird die Kopplung $\bar{λ} / ω_0 =5$, die Energieaufspaltung $ε / ω_0=0$ und die Tunnelamplitude $Δ / ω_0= 0.15$ in Einheiten der Cutoff-Energie $ω_0$ gewählt. In blau ist die erwartete und in magenta die optimale Verschiebung eingezeichnet.}
  \label{fig:coh-min}
\end{figure}
Der Energieverlauf der Grundzustandsenergie $E_0$ als Funktion von $θ_\t{max}$ ist für die Parameter $\bar{λ} / ω_0 = 5$, \mbox{$Δ / ω_0 = 0.15$} und $ε=0$ und $2N + 1 = 11$ Zustände in Abbildung \ref{fig:coh-min} veranschaulicht.
Außerdem ist dort die erwartete \eqref{eqn:expected_optimal-displacement} und die optimale Verschiebung bei $θ_\t{max} = 5$ markiert.

\begin{figure}
  \includegraphics[scale=0.78]{build/graphic/coherent/E_thesis.pdf}
  \caption{Vergleich der Grundzustandsenergien $E_0$, berechnet mit kohärenten Basen mit verschiedener Anzahl von $2N +1$ Zuständen als Funktion der Tunnelamplitude $Δ$. Als Referenz ist eine Fockbasis mit $N = 24$ Zuständen und die störungstheoretische Rechnung aufgetragen. Die Energien werden bei der Kopplung \mbox{$\bar{λ} / ω_0 = 5$} und einer Energieaufspaltung von $ε / ω_0= 0$ in Einheiten der Cutoff-Energie $ω_0$ berechnet. Für die kohärente Basis wird eine optimale Verschiebung von $θ_\t{max}=5$ eingestellt. Wegen der großen Kopplung sind $N = 24$ Zustände bei der Fockbasis notwendig.}
  \label{fig:coh-E}
\end{figure}
In Abbildung \ref{fig:coh-E} werden Grundzustandsenergien, die mit kohärenten Basen mit verschiedener Anzahl von $2N + 1$ Zuständen, einer Fockbasis mit $N = 24$ Zuständen und mit Störungstheorie berechnet sind, als Funktion von $Δ$ verglichen.
Wegen der starken Kopplung sind $N = 24$ Zustände bei der Fockbasis für die korrekte Beschreibung notwendig.
Abbildung \ref{fig:coh-E} zeigt, dass die Effektivität der kohärenten Basis bei der Berechnung der Grundzustandsenergie $E_0$ im Vergleich zur Fockbasis für die Parameter $ε / ω_0 = 0$, $\bar{λ} / ω_0 = 5$ und $Δ / ω_0 = 0.15$ größer ist.
Wenn die optimale Verschiebung gefunden wurde, dann reicht für die Beschreibung der Grundzustandsenergie bereits eine Zahl von $7$ ($N = 3$) Zuständen aus, um die $N = 24$ Fockzustände zu ersetzen.
Die Erhöhung auf die ursprünglich angenommenen $11$ kohärenten Zustände bringt im Vergleich dazu keine Verbesserung, obwohl mit diesen ursprünglich die optimale Verschiebung berechnet wurde.
Wenn eine asymmetrische Basis gewählt wird, liefert die Numerik schlechte Ergebnisse.
Schließlich zeigt sich bei der Fockbasis die exponentielle Renormierung der Energie besser als in Abbildung \ref{fig:Δ-E}, da die Kopplung hier um eine Größenordnung größer gewählt ist; die Energie verändert sich mit wachsendem $Δ$ kaum.
